［認真］有冇高人知咩係熱氣？

食煎炸野熱氣
打邊爐又熱氣
燒烤又熱氣
飲軟水都熱氣

聽人話熱氣姐係上火
跟住話夜訓上火
食朱古力又上火

係咪打完丁出完火就唔熱氣
有冇高人可以解釋下

高溫 刺激性食物

中醫角度 食物有分寒熱
利申 好似係

咁野飲算唔算

過熱飲品會灼傷 然後發炎

但係所有人都話熱氣既薯片,薯條
食既時候 唔係高溫同刺激性食物喎

脆既野 食既時候容易𠝹損-> 發炎

所以理論上食呢d野慢慢黎，小心d既話係冇咁「熱氣」。

如果係油份比較多 食豬油撈面,海南雞油飯 咪勁熱氣

聽落幾合理

BTW熱氣係中醫野
炸薯條係最近幾十年?先傳入黎
熱氣依個TERM係早過炸薯條出現
咁之前通常形容咩係熱氣

做乜鳩